另一半管錢好嚴

你又開個excel計洗左幾多錢落佢度囉

你確定佢excel冇計其他嘢?記帳好習慣wor

再交代多啲

你老婆有冇翻工？每次大時大節食飯埋單嗰陣，你姐夫家姐會有咩反應？

巴打好孝順

佢唔理解你而家嘅成就係因為以前有屋企人支持
先會覺得你用好多錢係佢地到

唔關管錢事，係佢唔識分莊閒。你要聯同你屋企人開大會圍佢。

其實樓主你都財政上負擔好多野仲有錢淨，養到屋企又唔洗老婆捱，80k收入，照計老婆就唔應該嬲咩。

但只能夠話，有啲人對於錢嘅睇法好唔同，佢地會好怕蝕底，所有野都好應該fair同AA。你可以同老婆傾下呢個問題，但唔好諗住會改變到佢嘅觀念，只係期望佢尊重你嘅決左，唔好再因為呢樣野而同你嘈。

真, 呢D女人要狠狠咁批鬥佢 ,你搵80K 佢有咩資格出聲

講清楚 屋企人唔可以咁計 話你有咁既成就 照顧到老婆仔女起碼衣食無憂 都全靠媽咪家姐成就自己
佢咁都唔明 咁就顯得佢唔夠大度

老婆 老母 家姐
共通點係三個都係女人..
如果將你家姐變做阿哥 老母變做老豆 佢可能根本唔會care..

原來係獨生女..冇野了

你老婆係咪啲精打細算中意計較？例如錢銀折扣小數目/邊個做家務/付出有無回報

你自己d錢點洗點解關你老婆事？
正常應該2公婆財政獨贏立。

你媽媽只係收你10k，但係你老婆收成20k，係你媽媽嘅double家用，咁都要煩你同唔體諒你媽媽同家姐！

大佬你自己諗吓你媽媽同家姐咁辛苦養大你，你老婆咁做有冇尊重過佢哋？你話你自己窮，冇錢咁都算。但唔係喎，你有錢喎，你負擔得到喎！

開左個excel計住用左幾多錢响啊媽家姐度
呢啲野有得計㗎咩？咁你家姐中五畢業就出來打工養你又有冇同你計呀？

老老實實如果條女唔肯改我建議你飛咗條女好過，你揾80k 怕咩冇女。

你自己諗吓你屋企人為你付出咗幾多，你老婆又付出咗幾多。

岩
襯住樓主仲係後生，30頭，仲有時間搵個第二個結婚生仔

我以為你有細蚊仔佢先會咁計生左仲大件事

其實樓主得三條路行 （假設樓主係孝順仔而唔係不孝子

1.） 老婆肯收聲唔嘈
2.）老婆日日嘈，樓主之後嘅70年人生都要為呢個問題同老婆嘈（假設樓主100年命
3.）搵個第二個結婚生仔

當然最好就係1.）啦

其實樓主平時又唔係無錢到洗左係家姐阿媽身上就照顧唔到自己個屋企
所以點講都係老婆個到出事
老婆如果唔識諗就真係要離婚
兩個人相處唔到，仲點對住對方一世

拍拖到結埋婚兩年先知佢性格係咁？

連登仔平時唔係唔交家用咩

突然呢個Po又咁孝順

我覺得其實你老婆幫你草錢都好既

你家姐佢自己理唔理得掂自己先

三十幾歲人要細佬養？ 仲要成家立室左

至於你老婆自己點樣 有冇收入大唔大洗？

如果佢諗住草啲錢為左日後仔女我覺得無可厚非

好天打埋落雨柴

如果佢純粹大洗唔gur既話就要傾多啲啦

你家姐搵幾多先
這是重點

叫人離婚？u on9?

咪就係
平時明明個個post 都鬧老豆老母要攞家用

我想問有冇人可以更正我對女人既唔正確睇法

我似樓主，但人工我少樓主一半，但家用都係俾10k。

前女朋友打算等人養唔做野又唔生仔，即分手，為何要背負起懶人?

樓主岩 孝順仔
不過俾唔到意見 仲未結婚

屌，同我老母一樣
不過佢淨係刻薄我同我老豆

相信你太太都係著緊你，唔想你負擔咁太。同時又覺得供養父母係所有子女既責任，唔應該因為你收入多d，所以就你俾哂，姐姐都係成年人，間中俾下都好應該。
同時，你有俾家用媽媽，但無俾外父母，其實都顯出左個差異，太太有無可能因為呢樣野一直覺得唔舒服但無出聲？
你太太既收入係點分配？會唔會佢都有俾家用自己父母？定佢期望你兩個既收入總數可以分配一d俾外家？
佢係獨生女，好自然佢都想同都要擔起照顧父母既責任。你係佢老公，亦算係佢父母既仔，可能佢都想你一齊照顧外父母。

同太太講返你姐姐以往既付出係需要，不過表達返你明白太太既緊張都顧慮都重要，如果唔係大家係俾情緒牽著走，入左死胡同。

兩個人可以行到結婚呢一步唔容易，向太太表達返你都好重視佢同佢家人，相信會令個溝通容易d
其實以前未嗌過交，未必係好事😂 婚後會有更多野磨合，不過相信你地選擇得對方成為終身伴侶，都唔會都輕易放棄🙂

巴打，加油！

飛左佢喇痴撚線，你無能力就話姐，搵80k再比10k屋企有乜問題，你都識講佢地養大你，你比既根本就有限錢

同埋你老婆以為自己係邊個識唔識分莊閒，佢識左你幾耐，你同你屋企人又一齊幾耐，咁樣逼你做選擇，可想而知佢幾撚自私，仲計埋excel，咪即係覺得你既錢就係佢，佢既錢就係自己，自撚私到爆，千萬唔好同佢生仔，如果唔係實開多個excel分你一半身家

自己比10k啊爸啊媽就代表要比埋10k啊外父外母？痴左線

家姐係成年人，咁樓主細個讀書個陣都成年，佢家姐係咪又應該話「你都係成年人，你都應該出黎打工幫輕頭家」？佢家姐無咁做，一個月出黎食餐飯咪有限錢，你咁都可以叫啊家姐as 一個成人間唔中比下錢反而無份湊大樓主既外父外母你就叫佢一齊照顧埋

講得岩，做老婆既要反省下，家姐當年用左佢既機會成本先令樓主可以安心讀書，先有80k一個月，否則可能做緊m記10k一個月咋(如果有m記巴打係度就唔好意思)

但竟然仲有人話「家姐係成年人間中比下錢好應該」，我係佢家姐真係一掌掌佢去北極

家姐好慘，呢個世界冇人係應份同理所當然，所以要感恩，即使係親人。我其實同樓主一樣，知道佢因為咁銀行存款唔多，所以都內疚同會錫佢多d。

如果你話佢家姐係癲左咁問樓主拎錢就話，但一個願意自己中五出黎打工養家供細佬讀書既家姐會唔會突然步入中年就變吸血鬼先如果係正正常常一個月屋企人食一餐，豐斂由人，可以食到幾多錢真係有撚病

「家姐都係成年人，間中俾下錢都好應該」呢句係我估太太既諗法，所以用逗句😂
太太係咪咁諗，我都唔知，只係提出各種可能性

如果佢太太都係咁諗，就真係好癲，完全唔體恤老公，而且其實如果唔係咩大事我都絕對唔會要另一半係自己同埋屋企人當中選擇

要用逼去令對方做決定，從來都唔係一件好事
樓主同家姐細個有咁既經歷，佢太太同屋企人未必無呢d遭遇
大家都著緊屋企人 (總好過不孝)，有時傾既過程容易有盲點，覺得「你只重視自己既屋企人，即係我父母無咁重要啦？」。其實事實未必係咁。我講咁多唔係想否定姐姐既付出，或者合理化太太既行為。我只係提供一個局外人既角度，inspire一下樓主有無其他可能性，從而可以解決佢感到好困擾既問題。
佢太太亦未必係要樓主都俾10k外家，有時我地睇野太容易陷入非黑即白，過份極端既情況啦。。。🙏🏻

我覺得你唔洗幫佢老婆諗太多藉口－

我單單講呢句：
「樓主同家姐細個有咁既經歷，佢太太同屋企人未必無呢d遭遇」
係唔係如果佢太太同佢屋企人都係咁，佢太太做呢樣野就合理？假設太太個啊哥細個又係出黎打工供佢太太讀書，咁係咪樓主就唔可以對供佢讀書既家姐好？有關係咩？咩道理？

佢太太係無要求比家用既好似，我係見到你話你覺得佢太太覺得樓主比錢樓主媽媽唔比錢太太爸媽姐，which我覺得根本唔關事，佢太太要比既咪佢太太自己比飽佢囉，樓主可以比，但比只係人情同埋bonus，唔係道理囉。

可以比多d角度樓主既但我覺得可以合理多dd我仲想覆埋你呢句：
「大家都著緊屋企人 (總好過不孝)」
照你咁講，佢太太係對佢自己既屋企孝順，而且呢種孝順係排他既，即係唔比樓主孝順佢自己屋企同埋佢啊媽，除非佢孝順埋啊太太個屋企？呢種「孝順」真係不敢恭維。

其實成件事係兩公婆雙方價值觀唔同但一直唔知下結咗婚

唯一解決辦法就係佢哋兩公婆開個大會睇吓老婆個度要點先可以就番個老公。我建議樓主問清楚自己老婆點解唔鍾意自己洗錢落去家姐阿媽度，之後樓主再針對性咁去解決。

（例如老婆係獨女，不知民間疾苦，咁樓主就解釋番自己細個屋企點點點，等老婆理解吓

家姐擔起頭家好偉大

家姐

應該係兩公婆都知有呢個價值觀問題但冇共識去解決，諗住到時先算啦。

>>> 老婆開左個excel計住個老公用左幾多錢响啊媽家姐度（應該係個老婆對老公比錢屋企人非常極之不滿，日積月累先咁做，正常不滿應該最多講兩句而唔會用過excel 計住

>>> 老公好嬲，嬲到癲左咁鬧個老婆 (老公本身非常孝順，對於老婆咁對自己屋企人非常不滿，先至嬲到癲左咁鬧個老婆

其實真係雙方性格同價值觀唔夾先係咁

就咁睇我覺得樓主老婆係極度自我中心既人來
佢地邏輯差唔多係
你比咁多錢佢地>比少左錢依個家庭(姐係我)>你唔夠愛我>唔重視我
差唔多係咁
以前見識過 係佢地面前無論你有幾多理由+理據都無用
佢一句" 我唔理 依家你比左hard feeling我就係你唔岩' '重點係我依家唔開心'

我諗樓主家姐搵幾多同呢件事冇乜關係，係樓主自己要做孝子先主動埋單，而根據樓主所講，相信樓主個家姐亦都唔會因為樓主唔主動埋單而不滿，反而重點係個陣樓主老婆有乜反應。

個問題會唔會其實結婚之前已經存在但一直唔知？定結咗婚之後先出現？

都好重要
如果樓主搵80K家姐搵10K咁請佢OK啦
but if 家姐搵60K咁先算, 我又覺得冇必要餐餐請佢wor
結婚前後應該有分別
老實講結婚前no big deal
結婚後老公洗嘅 = 家庭支出

其實我認同係冇必要餐餐請，係樓主自己大愛孝順仔先係咗

「老婆係獨女，同佢父母食飯我都比哂」 by 樓主

樓主嘅考順係勁到連娘家父母食飯都要主動埋單比哂冇AA

所以我先話唔係家姐揾幾多問題，而係樓主自己性格本身係大愛孝順仔，個老婆肯唔肯接受個呢種價值觀先係問題。

（我自己就唔評論樓主嘅價值觀啦，呢啲嘢唔同人有唔同睇法，冇話岩定錯

咁個老婆覺得呢份錢係負擔，一樣可以諗方法幫老公壓輕下姐，個家庭大家都有份。

樓主老婆享受緊樓主屋企人失去嘅野換番黎，緊係唔會明啦。樓主而家補償絕對合理，我覺得樓主要同佢老婆傾嘅係呢樣係樓主嘅底線，唔係以後佢地只會為呢件事上嘈得愈黎愈激，唔敢講離婚，但佢老婆同佢屋企人相處一定唔會開心

其實最簡單嘅解決方法係樓主私底下比多啲錢伯母然後以後出街食都係伯母比錢
完

睇下醫生好

冇錯，如果唔係攪到樓主底線，樓主唔會由2年一直好少嘈交，突然變成嬲到癲左咁鬧佢老婆，證明咗樓主自己呢種孝順父母家姐嘅性格係冇得改，係睇老婆肯唔肯同呢種性格嘅人和平相處，如果唔得，而到時侯拖到有小朋友出世......

唔，我諗樓主應該都唔希望小朋友生長係單親家庭/生長係一個父母不和嘅家庭，所以我先叫樓主考慮吓離婚，咁對佢哋雙方將來都好。

當然最好就皆大歡喜，樓主同佢老婆和平相處，百年好合啦。

如果我係佢老婆嘅話我會餐餐請屋企人豪食(可惜冇兄弟姊妹)
年年去幾次旅行

大家一齊咁孝順囉

第一， 你老婆同你家姐關係如何
第二，你老婆有冇做嘢， 如果有功養外父外母嘅責任係應該喺佢度， 因為外父外母冇養過你所以唔使對佢哋負責任咁多

第三，講清楚自己點解要咁做同埋 家姐對你有幾好

第四，你嗰兩萬蚊家用包啲乜嘢， 如果包曬所有日常所需包括供樓/租金

第五，而家香港咁多突發嘢預多啲錢俾應急正常

多謝你既回覆

你家姐養你個陣都冇同你計
唔好理你女朋友啦
做人要識知恩圖報
你屋企人對你好 宜家你搵得錢 對番佢地好 好正常

記住家姐一早出黎做野，就係因為咁本來佢都可以讀上去，出黎做野找80k。就係因為機會成本俾左樓主，樓主先可以安心讀上去，唔駛做m記由本來可能得12k變80k。中間所損失既樓主理應補償，我想講世上即是係親人都唔係理所當然，大把人連親人都唔理，既然咁大恩情就應該感恩報恩。樓主老婆享受緊樓主家姐既損失仲要咁，太過分了。

我想問有冇人可以更正我對女人既唔正確睇法

你有病呀?樓主老婆要孝順係冇問題，現在係講緊機會成本補償問題，樓主老婆屋企係唔係好似樓主咁先

孝順要prerequisite? lol

是咪另一半想居安思危
就算比得起錢 都想儲多個錢for未來用？

對於媽咪洗費 都係正常水平

不過 家姐方面 無論佢搵得多唔多都好
減少佢對你嘅依賴性
對你 同對佢嘅財政 都會健康啲
因為 冇人可以保證到自己永遠收入80k

付出呢
有時 時有時冇 突顯到啲野唔係必然
大家都會有返種責任感 同覺悟去看待件事

anyway 樓主真係好仔
我覺得溝通下 會解決到個問題嘅

照你講，樓主家姐應該一早要樓主中六出黎做野，一齊同屋企捱。家姐付出果時又唔見佢叫樓主唔好依賴。離譜。

女人一定係咁 好正常

你搵80k咁多，照顧下屋企都ok。

巴打你同我情況一樣，我一定繼續報我家姐既恩，撐住佢，但唯一唔同係我未結婚，而且人工少你一半

一個月請食一餐飯都叫依賴？

你冇錯 條女價值觀問題

唉 ，叫佢睇下呢個post 啦

我想問有冇人可以更正我對女人既唔正確睇法

當年中七我阿媽已經叫我出黎做野，唔係家姐頂住屋企開支我都讀唔到大學。

自己諗下如果一直都係中七學歷做廿年都只會係m記，kfc....20k都唔知有冇

減少姐 唔係叫斷絕依賴
多定少 按個人需要而定
冇野值得勞氣

如果依家家姐環境都唔好 咪盡人事幫

如果係咁,醒嘅你私底下俾錢
好仔兩頭瞞
and 唔好妄想你另一半會當你屋企人係佢屋企人
it never happens
touchwood 離婚奶奶同新抱就係陌路人

明未？

間唔中出黎請食飯都叫依賴
如果咁計較 當年家姐就唔應該養細佬

撐你
D錢係你
你點用都得
佢要錢叫佢自己返工

33 月入 80k. 真係羨慕

解釋完都唔接受
有能力想點洗關佢咩事
巴打諗清楚同唔同佢生仔

一個月一餐，仲可以點減低佢既依賴性，唔比佢叫凍飲？
樓主都話家姐供佢讀書，個陣佢家姐有冇叫佢出埋黎做野，「減低佢既依賴性」？

同樣既說話不如同返樓主老婆講

唔知佢地之前點溝通，如果老婆明知家姐嘅付出都計，就真係太過份

對住女人，動之以情啦。心平氣和咁解釋點解願意為家人付出。講出自己有今日，係家姐當日既犧牲所成全。當然自己都好努力，先會有今日。 另外，供養媽媽，姐姐都有俾錢。（無都講到有）

聽落佢係牛角尖，你令佢明白就一天花哂

可能女方覺得難得搵到80K老公
但因為呢啲原因
搞到好似搵比人discount左得番60K
覺得老公唔值呢個價掛

你老婆擺明唔老實個類人
你計下條數，你比兩萬家用淨係用嚟買餸？
都傻傻哋嘅
如果怕你唔夠洗 就已經主動分擔水電煤啦
宜家佢擺明係覺得，你有筆錢用咗落你家姐到，仲要開埋excel表計有無咁撚度縮
你諗下你筆錢唔用落你家姐到，咪多咗落你到/到佢身上
佢擺明係既得利益者

其實你家姐都好好，唔會因為你搵到錢而攞你著數有呢啲不計付出嘅家人真係好

同坦白講，佢連自己老豆老母零用錢都唔比下。比家用都係個幾千，用得幾多？佢都唔比你就知佢幾有孝心先得架
宜家唔係講佢老豆老母有無咁嘅需要，而係有無心做
佢連對自己老豆老母都無心，何況你啊媽家姐？

我勸你都係咪同佢嘈，靜靜雞比錢你啊媽家姐好過
連你養老嘅行為都容不下（睇你嘅句子，我諗你哋同你老母分開住
我真心覺得巴打你好慘

咁可能丫老婆諗埋第時生仔 退休移民 買樓俾仔女條數呢
錢就冇人嫌多既 留多d錢係户口會有安全感d

搵18k就話計住計住啫，
搵80k都要計？

我男朋友係鬼佬
佢都唔明點解我父母未退休，屋企層樓供完，無經濟壓力，我都會比家用。

我同佢解釋：我父母的確唔等錢洗，但每個月比家用佢地就係一個我感激佢地養大我嘅表現，同埋佢地身邊多個錢，咁買野食野都會輕鬆啲，唔會就住，我就係想爸爸媽媽老左可以輕輕鬆鬆，無憂無慮咁生活。

得罪講句
你老婆殘廢㗎？

同意 ，佢要知道你嘅感受同點解你要對屋企人咁好，咁佢先會明白你

另外佢咁計錢，可能係佢性格，亦可能係佢對未來有好多大計 (生仔、幫小朋友報國際學校之類)。可以問佢有咩計劃，再耐心同佢分析開支，令佢明白就算花幾多錢落屋企人身上，月入80k係足夠for未來大計

最好問下佢點解咁諗，純粹可能每次埋單你家姐冇乜反應，搞到你哋埋單係應份咁，佢只係唔鐘意老馮埋單嘅感覺

老婆變老公

有咩問題 唔尊重自己屋企人又自私嘅另一半 留黎做咩

建議樓主同老婆計數，假設唔比咁多家用/食飯AA，首先要比幾多十萬/幾百萬還比老母同家姐
如果條女唔制，咁就叫佢收嗲
問下佢想你一次過比哂一世嘅家用，定係每個月少少咁比
(當然唔係還左就=斷絕關係，想條女知道養育之恩條係一世都還唔到，依家每月比少少都阿吱阿咗)

咁咪喺嗰20k到攞囉

如果你請屋企人豪食加去旅行 係用自己錢定慷他人之慨先

係就拿拿林識過個喇 唔好累人

我又唔覺得佢家姐當老奉喎
積穀防飢咪喺自己嗰20k度抽啲出黎
樓主自己本身仲有20幾30k未用喎

我係絲都理解唔到樓主你老婆做乜勁難聽啲講你老婆啲行為真係好撚肉酸...老公孝順屋企人都要用excel計住 你地生活緊湊就話幫你計返條數然後講你兩句都正常姐，經濟能力好 樓主又係自願唔係比人當老奉既老老實實關佢咩事阿媽家姐親啲定同佢啊
樓主同老婆傾下啦 下下計住你用幾多錢係屋企人身上呢個行為真係極度肉酸+痴線

暪完穿煲仲大鑊啦

你主動啲帶埋佢地報

痴L 線連登仔
最叻叫人離婚
單憑一個post就認定佢老婆係衰人
覺得佢老婆又冇包容佢任何其他嘅嘢？樓主得優點無缺點？

其實連登仔最叻叫人離婚之外仲會做啲乜？
唔當婚姻係COMMITMENT 嘅話咪L 結婚

結婚後錢無分邊個打邊個
我同我老婆用同一個acct
所以佢老婆咪咁緊張佢點駛lor

家姐你家姐真係一個好家姐

總之，沒有家姐一早出黎做野支撐屋企，俾樓主安心讀書
1.樓主冇可能有80k收入,可能做緊m記 kfc 咋
2.家姐都可以讀書，收入好過而家

家姐係將自己既機會成本俾左樓主。樓主要還好合理，樓主老婆就係享受緊樓主家姐所損失既，呢個先係重點

我係話如果條女唔肯改建議飛咗條女⋯⋯

另外請睇返 #24 嘅留言，唔好選擇性失明，thx ⋯⋯

家姐係做咩先？ 大約幾多人工不過我覺得一個月一餐飯都冇咩問題？

如果家姐學歷高啲，見識多啲，仲可能嫁得好啲

叫人離婚就即係on9，呢d邏輯先係on9

呢啲心意嚟架嘛
絲打好好好有心

比啲錢佢哋洗，都係一種表示！感激又好，愛又好，比佢實實在在咁感覺到！同比多個錢旁身，兩老又開心孝順下佢哋都好！

有機會有公主病

無撚錯，我加左人工，想加多1000俾呀媽，我老婆都係度嘈嘈，明明d錢唔係佢

依賴性真係痴左線

拿，我幫你，我唔明點解有人負評你

巴打你咁樣生左小朋友盞仲麻煩嘈得仲多